「一句講哂！」做唔做得中資？？

俾著係你。。。
有紅底中資公司offer（唔係啲低級嘅position）
個市太差reject左又要再搵過
點算好

正皮：梗係做搵中資錢，用係黃色經濟圈
負皮：過唔到自己良心，唔要入去俾人洗腦幫共產黨打工

你以後唔洗諗外資

Hea做再騎牛搵馬

SENIOR可以一戰, 但要小心唔好做到比支那反洗腦.

必要時槍口記得枱高5mm

真咩
雖然幾年後仲有冇外資都唔知

弊在唔係senior

入到去都預左兩邊不是人
萬一要政治表態都唔知可以點

做
但唔好做得咁好

唔記得喺邊到睇過
話d間碟會混入敵國的機構不斷低調搞事
降低個機構的生產力

做得臥底預左要面對呢d情況

做中資仲好啦， 賺佢啲錢嚟搞革命

騎牛揾馬做住先
可以hea做整衰佢

只有on9仔先話不入中資
諗下香港仲有幾多香港底的公司?
無架啦!! 醒下啦

除非你有外資offer

邊一行先？

可以做
但為虎作倀就唔好啦

中資有乜問題，中資人工福利起碼正常過港資台資

香港人唔做咪搵大陸人嚟做囉
同埋邊有得避，除咗中資都仲有好多奶共外資
最緊要多錢同自己開心

信唔信得過自己諗

美軍秘密手冊教人如何「消極怠工」，不想搬石頭砸自己腳

第二次世界大戰期間，美軍不僅想盡辦法進行各種直接摧毀和秘密破壞，還專門開發《消極怠工手冊》，教敵占區的居民如何通過看似正常的方法，來降低效率、製造混亂，間接打擊敵人的戰爭潛力。最著名的是中央情報局CIA的前身——美軍戰略服務辦公室OSS在1944年發布的《簡單破壞手冊》(simple saborage field manual)，並通過各種秘密渠道、傳單、廣播等方式散發到法西斯占領區域，起到了很好的效果。然而近年手冊解密後，發現自己被這些戰術困擾。

不同於搞明目張胆的破壞，那些太明顯，容易被識破和遭到懲罰，而這些破壞性指令是用於指導普通老百姓，通過一些不容易被抓到把柄的，看似很「正常」的辦法，來對敵人的戰爭潛力進行破壞，尤其是涉及到軍事相關的生產製造和運輸秩序。有些辦法可能現在已經過時了，有些辦法時至今日看起來依然有其作用：

比如：

1、對於管理人員：想辦法降低士氣和生產效率，比如讓低效率和偷懶的員工感到愉快；給他們不應有的鼓勵和加薪。歧視勤奮幹活有效率的員工。製造不公平。

2、對於員工：刻意工作緩慢，想辦法增加完成工作所需要的工作時間或勞動次數，比如能用小錘子就不用大錘子，能用小扳手就不用大扳手。這樣看似在努力幹活兒，但效率卻降低了，消耗了更多的時間。

3、製造不必要的官僚化：在可能的情況下，把所有的事項都提交給上層委員會去討論，不輕易做決策，儘量要求「進一步分析分析、研究研究」。然後努力讓負責決策委員會儘可能地組織龐大、人多（大於5人，人越多效率越低），且官僚化，降低決策效率。當有更多關鍵工作要做時，馬上召開更多會議，來消耗時間。

4、電話：減少直播電話機，多使用人工電話交換機，接線員儘量延遲，或者接錯電話，或者「意外」掐斷電話，或者通話結束後「忘記」收線，讓線路一直被占用，忙音。（當然這些在如今已經不適用了）

5、交通：儘量為敵人提供不方便的出行方式，包括一張座位賣出兩張票，以便製造混亂和爭議。

6、嚴格要求按程序、按渠道來、走流程、走審批，不允許走任何捷徑，不許特事特辦。可能話，儘可能讓這個流程更加複雜繁瑣。尤其是製造一些「先有雞、先有蛋」的兜圈子或相互牴觸的程序。

7、在相對不重要的工作中堅持完美，以占用更多的寶貴工作時間和資源；比如一些好看的簡報。

8、將可以合併的事項分開逐項辦理，比如發布文件、財務報銷、行政許可等，這樣可以讓人跑很多遍。

9、以合理的方式將文檔工作翻倍，搞一些內容相互重疊的文件。

10、一切程序儘量要求「書面」進行，不許電話或者口頭進行；

11、多開會，多找人談話，會議和口頭交流中，不要言簡意賅，儘量通過長篇軼事和個人經歷來敘述你的觀點。

12、儘可能頻繁地提出無關緊要的問題；

13、對通信、會議記錄、決議的準確措辭花大量時間去討論；

14、會議上多多回顧上次會議的決定事項，並試圖重新討論該決議的合理性問題；

15、更多地提倡「謹慎」、「合理」覺得，避免匆忙，強調快速決策後可能會有尷尬或者風險。

16、擔心任何決定的適當性，比如「這個事項是否屬於我們的管轄範疇」或者「這個決定是否與高層的某個政策或決定相衝突？」

17、儘可能延遲訂單，即使已經完成，也要拖到最後期限再交付；

18、庫存消耗完之前，不要提前訂購新的工作材料；這樣就有了申請和等待新工作材料的延遲；

19、訂購難以獲得的優質材料，並且反覆強調使用非優質材料的風險；

20、完成工作時，先從最不重要的開始。

等等……大概有30頁。

整下回鄉證嗰啲中資囉

這些基本上難以被識破，操作者本身也不會有嚴重後果，任何人都可以用，但卻實際上可以降低整個敵人戰爭機器的效率。

不過現在出了一個新問題。美軍軍官們抱怨，這些二戰時期對付納粹的戰術，現在似乎正在自己軍隊的日常工作中越來越多得出現。

比如一切都要書面：美海軍戰艦軍官的訓練成為一個飽受詬病的問題，其中之一就是官僚而繁瑣的《艦上訓練計劃手冊》，是一個繁瑣的條令合編，以至於每個月要984頁來記錄和評估人員訓練，全年有11808頁。裡面沒有任何戰術技術內容，就是各種記錄和打分。這將大大占用指揮官的事件。

比如軍隊多人一起出差，居然不能一起報銷差旅費，需要一個人一個人分開填。

以至於很多人發文喊出了：fight self-sabotage（打擊自我消極怠工！）的口號！懷疑是解密的《消極怠工手冊》被自己人看會了，不知不覺用在自己的偷奸耍滑上。

老閪都做
呢個時勢咁難搵工

驚西咩
香港有外資架咩？全部奶共啦，你做過中資，香港大把外資爭住請

睇下有幾紅啦
紅到啲內部文件都用中文個啲真係好難頂

中資D內部文化同制度，人事都好撚on9
e.g 乜春都要寫report，report/公司system要用中文

利申：做過2個月頂唔撚順，最後裸辭咗

港資大部份都係閪工
外資又會慢慢走
黎緊只會越黎越多中資
唔做都唔知搵乜做

不過有d紅資係好恐怖
In過d公司 office道牆痴滿d共式排比句
每朝要叫口號 類似 「加油 今日會更好」咁上下